\begin{thebibliography}{10}

\bibitem{simon_spa} \textit{MAREŠ, Šimon}. Využití JavaScriptu pro single-page aplikaci vytvářející dokumenty. Bakalářská práce. 2015. Mendelova univerzita v Brně. Provozně ekonomická fakulta. Brno

\bibitem{mathiasson-isomorphic} \textit{MATHIASSON, Eric}. Isomorphic web applications: Depends on how you react. Sundsvall, Švédsko, 2015. Mid Sweden University. Vedoucí práce Stefan Forsstrom.

\bibitem{zakas_js} \textit{ZAKAS, Nicholas C}. JavaScript pro webové vývojáře. Brno: Computer Press, 2009, 832 s. ISBN 978-80-251-2509-0.

\bibitem{flanagan_javascript} \textit{FLANAGAN, D}. JavaScript: The Definitive Guide. 6th ed. Sebastopol, CA: O’Reilly, 2011, xvi, 1078 p. ISBN 05-968-0552-7.

\bibitem{statcounter} \textit{STATCOUNTER} StatCounter Global Stats. Top 5 Desktop, Tablet \& Console Browsers from July 2015 to July 2016. [online] [cit. 2016-08-05] Dostupné z WWW: \url{http://gs.statcounter.com/#browser-ww-monthly-201507-201607-bar}

\bibitem{hronek_javascript} \textit{HRONEK, Jakub}. Využití jazyka JavaScript v moderních aplikacích. Bakalářská práce. Mendelova univerzita v Brně. Provozně ekonomická fakulta. 2013 Brno

\bibitem{skriptovaci_jazyky} \textit{VORÁČEK, Jan}. Skriptovací jazyky pro tvorbu webových aplikací. Diplomová práce. 2013. Univerzita Pardubice. Fakulta elektrotechniky a informatiky. Pardubice

\bibitem{githut} \textit{ZAPPONI, Carlo}. Githut - a small place to discover languages in Github [online] 2016 [cit. 2016-07-17] Dostupné z WWW: \url{https://githut.info}

\bibitem{ecmascript} \textit{ECMA} ECMAScript Documentation. Ecmascript.org [online]. 2016 [cit. 2016-06-21]. Dostupné z: \url{http://www.ecmascript.org/docs.php}

\bibitem{exploring_es6} \textit{RAUSCHMAYER, Axel}. Exploring ES6. [online] [cit. 2016-07-12] Dostupné z WWW: \url{http://exploringjs.com/es6/}

\bibitem{tc39ecma} \textit{ECMA} The TC39 process for ECMAScript features. ECMAScript [online] [cit. 2016-06-21] Dostupné z WWW: \url{https://tc39.github.io/process-document/}

\bibitem{es6} \textit{ENGELSCHALL Ralf. S}. ECMAScript 6 - New features: Overview \& Comparison. [online] [cit. 2016-07-10] Dostupné z WWW: \url{http://es6-features.org/}

\bibitem{learning_es6} \textit{PRUSTY, Narayan}. Learning ECMAScript 6. Packt Publishing Ltd, 2015.

\bibitem{es6_book} \textit{SIMPSON, Kyle, et al}. You Don't Know JS: ES6 \& Beyond. " O'Reilly Media, Inc.", 2015.

\bibitem{transpilers} \textit{GUTHRIE, G}. Your transpiler to JavaScript toolbox.
[online] [cit. 2016-06-15] Dostupné z WWW: \url{http://luvv.ie/2014/01/21/your-transpilerto-javascript-toolbox}

\bibitem{babel} \textit{BABELJS}. BabelJS, compiler for writing next generation JavaScript. [online] [cit. 2016-06-15] Dostupné z WWW: \url{https://babeljs.io/}

\bibitem{coffeescript_founder} \textit{ASHKENAS, Jeremy}. Coffeescript. 2012.

\bibitem{coffeescript} \textit{COFFEESCRIPT}. CoffeeScript Documentation [online]. [cit. 2016-07-10]. Dostupné z WWW: \url{http://coffeescript.org/}

\bibitem{babel_what} \textit{VELCHEVSI, M}.  What exactly is BabelJs?: Why does it understand JSX/React components? In: Quora [online]. Mountain View, CA , U.S.: Quora, Inc., 2015 [cit. 2016-08-01]. Dostupné z WWW: \url{https://www.quora.com/What-exactly-is- BabelJs-Why-does-it-understand-JSX-React-components}

\bibitem{nodejs} \textit{NODEJS}. Node.js Documentation 2016 [cit. 2016-07-11] Dostupné z WWW: \url{https://nodejs.org/api/}

\bibitem{glover_nodejs} \textit{GLOVER, Andrew.} Node.js for Java developers. In: IBM developerWorks [online]. 2011 [cit. 2016-12-7]. Dostupné z WWW: \url{http://www.ibm.com/developerworks/java/library/j-nodejs/index.html}.

\bibitem{tilkov_nodejs} \textit{TILKOV, Stefan. VINOSKI Steve}. Node. js: Using JavaScript to build high‐performance network programs. 2010. IEEE Internet Computing. roč. 14, č. 6, s. 0080–83.

\bibitem{elektron} \textit{ELECTRON}. Electron Documentation [online] [cit. 2016-08-07] Dostupné z WWW \url{http://electron.atom.io/}

\bibitem{nodejs_numbers} \textit{NODESOURCE} Node by numbers. [Online] 2015 [cit. 2016-07-11] Dostupné z WWW: \url{https://nodesource.com/assets/blog/node-by-numbers/node-by-numbers.pdf}

\bibitem{npm} \textit{NPM.JS} Npm.js - Package manager. Installs, publishes and manages node programs. [online] [cit. 2016-07-28] Dostupné z WWW: \url{https://www.npmjs.com/}

\bibitem{task_runners} \textit{ODELL, Den}. Build Tools and Automation. In: Pro JavaScript Development. Apress, 2014. p. 391-422.

\bibitem{linter} \textit{WALSH David}. ESLint [online] [cit. 2016-06-30] Dostupné z WWW: \url{https://davidwalsh.name/eslint}

\bibitem{grunt} \textit{LI, Daniel}. Mastering Grunt. Packt Publishing Ltd, 2014. ISBN: 9781783980925

\bibitem{gulp} \textit{RENAUX, Julien}. Intruduction to Gulp.js with practical examples [online] [cit. 2016-07-20] Dostupné z WWW: \url{http://julienrenaux.fr/2014/05/25/introduction-to-gulp-js-with-practical-examples/}

\bibitem{gulp_web} \textit{GULP.JS} Gulp.js. Documentation [online] [cit. 2016-07-20] Dostupné z WWW: \url{http://gulpjs.com/}

\bibitem{jquery} \textit{JQUERY} jQuery API Documentation [online] [cit. 2016-07-25] Dostupné z WWW: \url{http://api.jquery.com/}

\bibitem{jquery_book} \textit{CHAFFER, Jonathan}. Learning JQuery 1.3: Better Interaction and Web Development with Simple JavaScript Techniques. Packt Publishing Ltd, 2009. ISBN: 9781847192509

\bibitem{jquery_ui} \textit{JQUERY} jQuery UI web components [online] [cit. 2016-07-25] Dostupné z WWW: \url{https://jqueryui.com/}

\bibitem{angular} \textit{GOOGLE Inc.} AngularJS API Docs [online]. 2014 [cit. 2016-07-20]. Dostupné z WWW: \url{https://docs.angularjs.org}

\bibitem{spa_horyna} \textit{HORYNA, Marek}. Single Page Aplikace S využitím MVVM frameworků AngularJS a React. Bakalářská práce. Univerzita Hradec Králové, Fakulta informatiky a managementu. 2015. Hradec Králové

\bibitem{react} \textit{FACEBOOK Inc.} React JS Documentation. [online] [cit. 2016-07-20] Dostupné z WWW: \url{http://facebook.github.io/react}.

\bibitem{react_book} \textit{BAGNARDI, Frankie. BEEBE, Jonathan, FELDMAN, Richard, HALLETT, Tom,  HOJBERG, Simon. MIKKELSEN, Karl.} Developing a React Edge. The JavaScript Library for User Interfaces. 2014 Bleeding Edge Press ISBN: 9781939902122

\bibitem{react_intro} \textit{GACKENHEIMER, C.}  Introduction to React. 1st ed. New York, NY, U.S.: Apress Media, 2015. ISBN: 978-1484212462.

\bibitem{spa} \textit{Single-page application} Wikipedia [Online] Dostupné z WWW: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Single-page_application}

\bibitem{mocha} \textit{MOCHAJS.ORG} MochaJS -  the fun, simple, flexible JavaScript test framework [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{https://mochajs.org/}

\bibitem{zdrojak_jstesting} \textit{MROZEK, Jakub}. JavaScript na serveru: Testování a kontinuální integrace [online] 2012 [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{https://www.zdrojak.cz/clanky/javascript-na-serveru-testovani-a-kontinualni-integrace/}

\bibitem{jstesting} \textit{JOHANSEN, Christian}. Test-Driven JavaScript Development (Developer's Library) 1st Edition. Amazon. ISBN: 978-0321683915

\bibitem{should_js}\textit{SHOULD.JS}. Should.js API Documentation [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{https://shouldjs.github.io/}

\bibitem{supertest}\textit{SUPERTEST}. Supertest API Documentation [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{https://github.com/visionmedia/supertest}

\bibitem{selenium}\textit{SELENIUM}. Selenium Documentation [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{http://www.seleniumhq.org/}

\bibitem{karma} \textit{KARMA}. Karma - Spectacular Test Runner for Javascript [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{https://karma-runner.github.io/1.0/index.html}

\bibitem{enzyme} \textit{AIRBNB}. Enzyme Documentation [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{http://airbnb.io/enzyme/}

\bibitem{testing_react} \textit{MENGER, David}. Testujeme React komponenty s Karmou a Enzyme. [online] 2016 [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{http://nodejsfan.com/testovani-karma-react-mocha/}

\bibitem{osmani_spa} \textit{OSMANI, Addy}. Developing Backbone.js Applications [online]. 2013 [cit. 2016-07-10]. Dostupné z WWW: \url{http://addyosmani.github.io/backbone-fundamentals/}

\bibitem{spa_book} \textit{SCOTT, Emmit}. SPA Design and Architecture: Understanding Single Page Web Applications. Manning Publications Co., 2015.

\bibitem{spa_web} \textit{TAKADA, Mikito}. Single page applications book. [Online] [cit. 2016-07-10] Dostupné z WWW: \url{http://singlepageappbook.com/}

\bibitem{spa_diagram} \textit{WASSON, Mike.} ASP.NET - Single-Page Applications: Build Modern, Responsive Web Apps with ASP.NET [online] [cit. 2016-07-06] 

\bibitem{crawler_spa} \textit{ SPHINX, Q}. Make Single Page Applications Crawlable [online] [cit. 2016-07-11] Dostupné z WWW: \url{http://best-web-creation.com/articles/view/id/crawlable-spa?lang=en}

\bibitem{xhr} \textit{W3C CONSORTIUM}. XMLHttpRequest Level 2, W3C Working Draft 17 January 2012. [online] [cit. 2016-07-11] Dostupné z WWW:\url{http://www.w3.org/TR/XMLHttpRequest2/}.

\bibitem{ria} \textit{KAY, Russell}. Rich Internet applications. In: Computerworld [online]. 2009-07-06 [cit. 2016-07-20]. Dostupné z WWW: \url{http://www.computerworld.com/s/article/ 335519/Rich_Internet_Applications}

\bibitem{janovsky_html5} \textit{JANOVSKÝ, Dušan}. HTML 5.  2015 Jakpsatweb.cz [online]. [cit. 2016-07-17]. Dostupné z WWW: \url{http://www.jakpsatweb.cz/html/html-5.html}

\bibitem{css3} \textit{W3C CONSORTIUM}. CSS3 Documentation [online] [cit. 2016-07-17]. Dostupné z WWW: \url{http://www.w3schools.com/css/css3_intro.asp}

\bibitem{html5_css3_book} \textit{FRAIN, Ben}. Responsive web design with HTML5 and CSS3. Packt Publishing Ltd, 2012. ISBN: 9781784398934

\bibitem{mobile_popularity} \textit{KEMP, Simon}. 2016. Digital in 2016. Wearesocial.com Dostupné z WWW: \url{http://wearesocial.com/uk/special-reports/digital-in-2016}

\bibitem{responsive_design} \textit{GARDNER, Brett S}. Responsive web design: Enriching the user experience. Sigma Journal: Inside the Digital Ecosystem, 2011, 11.1: 13-19.

\bibitem{modernizr} \textit{MODERNIZR}. Modernizr - Respond to your user’s browser features. [online] [cit. 2016-08-07] Dostupné z WWW: \url{https://modernizr.com/}

\bibitem{todomvc} \textit{TODOMVC}. TodoMVC - Helping you select an MV* framework [online] [cit. 2016-08-07] Dostupné z WWW: \url{http://todomvc.com/}

\bibitem{google_crawler} \textit{GOOGLE Inc}. Making AJAX applications crawlable [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{https://developers.google.com/webmasters/ajax-crawling/docs/learn-more}

\bibitem{prerender} \textit{PRERENDER.IO}. Prerender.io - Allows your Javascript website to be crawled perfectly by search engines. [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{https://www.prerender.io}

\bibitem{universal_js}\textit{JACKSON, Michael}. Universal JavaScript [cit. 2016-06-21] Dostupné z WWW: \url{https://medium.com/@mjackson/universal-javascript-4761051b7ae9}

\bibitem{isomorphic_founder} \textit{ROBBINS, Charlie}. Scaling isomorphic Javascript code [online] 2011 [cit. 2016-08-01] Dostupné z WWW: \url{https://blog.nodejitsu.com/scaling-isomorphic-javascript-code/}

\bibitem{isomorphic_airbnb2} \textit{BREHM, Spike}. Isomorphic javascript, future of web apps. [online] 2013 [cit. 2016-07-22] Dostupné z WWW: \url{http://nerds.airbnb.com/isomorphic-javascript-future-web-apps/}

\bibitem{netflix} \textit{BAXTER, Kris}. Making Netflix.com faster [online] [cit. 2016-07-22] Dostupné z WWW: \url{http://techblog.netflix.com/2015/08/making-netflixcom-faster.html}

\bibitem{isomorhic_book} \textit{STRIMPEL Jason, MAXIME Najim}. Building Isomorphic JavaScript Apps From Concept to Implementation to Real-World Solutions. 2015 O'Reilly Media

\bibitem{bower} {BOWER}. Bower - A package manager for the web - Documentation [online] [cit. 2016-07-22] Dostupné z WWW: \url{https://bower.io}

\bibitem{spa_perf} \textit{BENDER, John. PARKER, Todd, JEHL, Scott}. Research: Performance Impact of Popular JavaScript MVC Frameworks [online] [cit. 2016-07-20] Dostupné z WWW: \url{https://www.filamentgroup.com/lab/mv-initial-load-times.html}

\bibitem{isomorphic_airbnb} \textit{BREHM, Spike}. Master Class: Isomorphic Javascript [online] 2013 [cit. 2016-07-22] Dostupné z WWW: \url{http://www.slideshare.net/spikebrehm/a-28174727}

\bibitem{codepicnic_universaljs} \textit{LEON, Gustavo}. Universal JavaScript and the future of the Single Page Apps, [Online] [cit. 2016-07-10] Dostupné z WWW: \url{http://singlepageappbook.com/}

\bibitem{isomorphic_def} \textit{WOLFRAM RESEARCH}. Wolfram MathWorld - Isomorphism definition [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{http://mathworld.wolfram.com/Isomorphism.html}

\bibitem{flux} \textit{FACEBOOK Inc.} Flux, "Application Architecture for Building User Interfaces" [online] [cit. 2016-07-27] Dostupné z WWW: \url{https://facebook.github.io/flux/docs/overview.html}

\bibitem{cordova} \textit{THE APACHE SOFTWARE FOUNDATION}. Apache Cordova Documentation [online] [cit. 2016-07-28] Dostupné z WWW: \url{https://cordova.apache.org/docs/en/latest/}

\bibitem{mobile_apps} \textit{HEITKÖTTER, Henning; HANSCHKE, Sebastian; MAJCHRZAK, Tim A}. Evaluating cross-platform development approaches for mobile applications. In: International Conference on Web Information Systems and Technologies. Springer Berlin Heidelberg, 2012. p. 120-138.

\bibitem{ionic} \textit{DRIFTY CO} Ionic framework Documentation [online] [cit. 2016-07-28] Dostupné z WWW: \url{http://ionicframework.com/}
 
\bibitem{virtualdom} \textit{FREED, Tony}. What is Virtual DOM. Tony Freed Blog [online]. [cit. 2016-07- 20]. Dostupné z WWW: \url{http://tonyfreed.com/blog/what_is_virtual_dom}

\bibitem{express} \textit{STRONGLOOP, IBM}. Express JS Documentation [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{https://expressjs.com/}

\bibitem{immutablejs} \textit{FACEBOOK Inc.} Immutable.JS [online] [cit. 2016-08-04] Dostupné z WWW: \url{https://facebook.github.io/immutable-js/}

\bibitem{immutablejs_learn} \textit{NAGY, Zsolt}. Introduction to immutable.js [online] 2015 [cit. 2016-08-04] Dostupné z WWW: \url{http://www.zsoltnagy.eu/introduction-to-immutable-js}

\bibitem{immutability} \textit{JOHANSEN, Christian}. Immutability in JavaScript [online] [cit. 2016-08-04] Dostupné z WWW: \url{https://www.sitepoint.com/immutability-javascript/}

\bibitem{immutability_graph} \textit{PEYROTT, Sebastián}. Introduction to Immutable.js and Functional Programming Concepts. Auth0 [online] [cit. 2016-08-04] Dostupné z WWW: \url{https://auth0.com/blog/intro-to-immutable-js/}

\bibitem{immutable_json} \textit{MÁRQUEZ, Javier}. A JSON editor with React and Immutable data [online] [cit. 2016-08-04] Dostupné z WWW: \url{http://arqex.com/991/json-editor-react-immutable-data}

\bibitem{react_components} \textit{FACEBOOK Inc.} Multiple Components. In: React [online]. [cit. 2016-07-20]. Dostupné z WWW: \url{http://facebook.github.io/react/docs/multiple-components.html}.

\bibitem{react_thinking} \textit{FACEBOOK Inc.} Thinking in React. In: React [online]. [cit. 2016-07-20]. Dostupné z WWW: \url{http://facebook.github.io/react/docs/thinking-in-react.html}

\bibitem{react_inter} \textit{FACEBOOK Inc.} Interactivity and Dynamic UIs. In: React [online]. [cit. 2016-07-20]. Dostupné z WWW: \url{http://facebook.github.io/react/docs/interactivity-and-dynamic-uis.html}

\bibitem{react_why} \textit{FACEBOOK Inc.} React, "Why did we build React?" [online] [cit. 2016-07-20]
Dostupné z WWW: \url{https://facebook.github.io/react/blog/2013/06/05/why-react.html}

\bibitem{react_router} \textit{FACEBOOK Inc.} React-router [online] [cit. 2016-07-20] Dostupné z WWW: \url{https://github.com/reactjs/react-router}

\bibitem{flux_comparison} \textit{VETTER, Ricky}. We Compared 13 Top Flux Implementations. You Won’t Believe Who Came Out On Top! Med[online] [cit. 2016-07-27] Dostupné z WWW: \url{https://medium.com/social-tables-tech/we-compared-13-top-flux-implementations-you-won-t-believe-who-came-out-on-top-1063db32fe73}

\bibitem{redux} \textit{REDUX} Redux Documentation [online] [cit. 2016-08-07] Dostupné z WWW: \url{https://github.com/reactjs/redux}

\bibitem{zdrojak_gulp} \textit{OŽANA, Roman}. Gulp vs. Grunt: souboj bez vítěze a poraženého [online] 2014 [cit. 2016-07-20] Dostupné z WWW: \url{https://www.zdrojak.cz/clanky/gulp-vs-grunt-souboj-bez-viteze-a-porazeneho}

\bibitem{grunt_intro} \textit{ALMAN, Ben}. Introducing Grunt [online] 2012 [cit. 2016-07-20] Dostupné z WWW: \url{http://benalman.com/news/2012/03/introducing-grunt}

\bibitem{webpack} \textit{KOPPERS, Tobias}. Webpack Documentation. [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{https://github.com/webpack/webpack}

\bibitem{webpack_book} \textit{VEPSALAINEN, Juho. KOPPERS, Tobias. RODRÍGUEZ Rodríguez Jesús}. SurviveJS - Webpack. From apprentice to master. 2016 Leanpub

\bibitem{json} \textit{JSON}. [Online] Dostupné z WWW: \url{http://www.json.org/}.

\bibitem{ja} \textit{JOSEF, Jakub}. NoSQL databáze. Bakalářská práce. 2014 Univerzita Hradec Králové. Fakulta informatiky a managementu. Hradec Králové

\bibitem{rethinkdb} \textit{RETHINKDB} RethinkDB Documentation [online] [cit. 2016-08-09] Dostupné z WWW: \url{http://rethinkdb.com/docs/}

\bibitem{este}\textit{STEIGERWALD, Daniel}. steida/este. In: GitHub [online]. [cit. 2016-04-14]. Dostupné z WWW: \url{https://github.com/steida/este}

\bibitem{isomorphic_pimentel} \textit{PIMENTEL, Rodrigo}. How To Build Amazing Apps Using Isomorphic Applications [online] 2015 [cit. 2016-07-22] Dostupné z WWW: \url{http://blog.belatrixsf.com/how-to-build-amazing-apps-using-isomorphic-applications/}

\bibitem{ima}\textit{SEZNAM.CZ} IMA.js Documentation. [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{https://imajs.io/}

\bibitem{meteor} \textit{HLAVÁČEK, Josef Bc.} Vývoj aplikací na platformě Meteor. Diplomová práce. 2014. Vysoká škola ekonomická v Praze. Fakulta	informatiky a statistiky. Katedra informačních	technologií. Praha

\bibitem{meteor_web} \textit{METEOR DEVELOPMENT GROUP Inc.} Meteor documentation. [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{https://docs.meteor.com}

\bibitem{derbyjs} \textit{DERBYJS} DerbyJS Documentation. [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{http://derbyjs.com/docs/}

\bibitem{rendrjs} \textit{RENDRJS} RendrJS Documentation. [online] [cit. 2016-08-08] Dostupné z WWW: \url{http://rendrjs.github.io/}

\bibitem{react_best_practices}\textit{EARLY, Alex}. REACT TIPS AND BEST PRACTICES. aeflash.com [online] [cit. 2016-08-10] Dostupné z WWW: \url{http://aeflash.com/2015-02/react-tips-and-best-practices.html}

\bibitem{stylus} \textit{STYLUS} Stylus Documentation. [online] [cit. 2016-08-11]. Dostupné z WWW: \url{http://stylus-lang.com/}

\bibitem{websocket} \textit{MOZILLA DEVELOPER NETWORK} WebSockets. Mozilla Developer Network [online] [cit. 2016-08-11] Dostupné z WWW: \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/WebSockets_API}

\bibitem{socketio} \textit{SOCKET.IO} Socket.io Documentation [online] [cit. 2016-08-11] Dostupné z WWW: \url{http://socket.io/docs/}

\bibitem{knesl} \textit{KNESL, Jiří.} Isomorfní aplikace nejsou budoucnost [online] [cit. 2016-08-14] Dostupné z WWW: \url{http://www.knesl.com/izomorfni-aplikace-nejsou-budoucnost}

\bibitem{react_css}\textit{FACEBOOK Inc.} React tips: Inline styles [online] [cit. 2016-08-18]  Dostupné z WWW: \url{https://facebook.github.io/react/tips/inline-styles.html}

\bibitem{inline_styles_hate} \textit{COYIER, Chris}. The debate around: "Do we neww CSS anymore?" [online] CSS-Tricks [cit. 2016-08-18] Dostupné z WWW: \url{https://css-tricks.com/the-debate-around-do-we-even-need-css-anymore/}

\bibitem{react_native} \textit{FACEBOOK Inc.} React Native Documentation [online] [cit. 2016-08-18] Dostupné z WWW: \url{https://facebook.github.io/react-native/}

\bibitem{react_native_intro} \textit{EISENMAN, Bonnie}. Writing Cross-Platform Apps with React Native [online] [cit. 2016-08-18] Dostupné z WWW: \url{https://www.infoq.com/articles/react-native-introduction}

\end{thebibliography}